(香港01老作) 彭博︰開槍黑警支持獨立調查， 稱示威者「是表達對政府的憤怒」

唔好再信香港01既fake news

【抗暴之戰】彭博︰開槍港警支持獨立調查 稱示威者喝罵「是表達對政府的憤怒」

建立時間 (HKT): 1102 16:05

香港抗爭運動警方與示威者的暴力都有升級，警員更幾度開實彈，其中一名曾開實彈的警員本周在警總接受彭博社訪問，說事後被起底連累家人，又收到死亡恐嚇。對於示威者提出的「五大訴求」，他認為只要調查範圍夠廣泛，進行「獨立調查是合理」，又指示威者向警員叫罵，其實不是針對警察，只是「表達對政府的憤怒」。

化名「Jacky」的警員稱開槍當天示威者用武器襲擊他和其他前線警察，他的小隊幾小時來已經使用海綿彈、布袋彈、胡椒噴霧及催淚彈等非致命武器，但示威衝突越來越暴力，於是拔槍發射了一枚實彈，他說：「那是我第一次有這種感覺——不是我一定會死，而是我和我的小隊會發生事情。那是我當時一定要做的事。」

示威者早已對嚴重警暴忍無可忍，開槍事件儼如為局勢火上加油，Jacky開槍後被人起底，個人及家人資料都在網上公開，他在事發後兩日收到滋擾電話，有人威脅要強姦他的妻女，又有人說他們一家應該去死，網上有人懸紅50萬元取他性命。他很快就搬出警察宿舍住到安全地點，之後三星期都沒有外出，連女兒在學校也被針對。

「我不後悔拯救同僚，但我很後悔最後影響了我女兒。」Jacky稱女兒在學校的書桌被塗黑破壞，也沒有再回校了。他坦言被起底對他帶來的精神影響，比起在街上面對示威者放汽油彈或擲磚更加痛苦，「我不知道我們的社會為何變成這個樣子」。他目前正在休假，而警方正調查他開槍一事，彭博社指他為免再被起底，要求報道時刪去開槍當晚的細節。

當Jacky被問及示威者提出的五大訴求，包括成立獨立調查委員會調查警方暴力及濫權時，他表示只要調查方向不只是針對警員的話，他不反對，他提到就如2012年南丫海難後的獨立調查，指報告也提出了防止海難再次發生的建議，強調「獨立調查是合理的」，但認為調查範圍「一定要廣泛」。

警方與示威者之間的關係日益惡化，Jacky指政治人物在處理問題時應該要做得更好，他說︰「我一直提醒我組的初級警員，他們（示威者）或會向你指罵，但技術上來說他們其實不是在罵你，而是在罵政府以及表達他們對政府的憤怒」。

彭博社

正視聽

勿信香港01斷章取義fake news

推true news

篇文整體都係洗白文
原文話獨立調查要‘不只針對警隊’，‘闊’

Asked about demonstrators’ key demands, including an independent inquiry into the violence and police abuse, Jacky said he didn’t mind one as long as it didn’t focus solely on officers. He cited a commission of inquiry into the deadly 2012 collision of ferries off the city’s Lamma Island as an example of a report that could offer recommendations to prevent a recurrence of the incident.

“It’s reasonable to have an independent inquiry,” he said, while adding that “the scope of the inquiry has to be broad.”

黑警幫自己洗白

嬲埋聽日，然後收拾心情，星期一準時返工

可能係

一面返工
一面向外國勢力篤灰以自保

笑話

你開完槍支持人地查番你？

咁搞笑，你肯定你無濫用暴力？

因為唔想入美國制裁list

但示威衝突越來越暴力，於是拔槍發射了一枚實彈

佢地視開槍殺人為鎮壓驅散手段
連「示威者威脅自己或者其他人的生命」呢d開槍必須的理由都唔敢講

好撚戇鳩 獨立調查就係查當權者有咩做得唔好
佢走去話查埋市民根本又係無腦藍屍之流

記者twitter 入去屌屌佢
唔知佢係共諜定鬼佬對住民選政府太耐變到咁天真

篇文雖然話支持"獨立調查"
但差唔多全部內容 都係用晒黑警既口徑 同事實不乎
例如講到起底咁危險 但根本一單Case都冇 又話因為驚起底所以隱藏身份

又唔提班黑狗自己既濫權所作所為
由其最尾
「我一直提醒我組的初級警員，他們（示威者）或會向你指罵，但技術上來說他們其實不是在罵你，而是在罵政府以及表達他們對政府的憤怒」。
完全仲係扮無辜
根本係另類propaganda

話01打手嗰推唔見晒

洗白文

Fake news

洗白文都唔係打手?
開完槍想殺人就話自己支持獨立調查
MURDER喎

咁佢採訪緊黑警
內容梗係黑警的口徑
睇清楚先好d 唔好亂干擾新聞自由

下
呢篇野點都唔算純interview啦
"Doxxing leaves both police, protesters vulnerable amid unrest"
佢係想講起底 但有D野根本唔附合事實內容

吞槍啦

仲有其實有個位好值得講但佢輕輕帶過左
就係兩邊都比人起底
但起狗底既就拉左至少11個 另一邊就乜事都冇
然後只換來一句
No arrests have been for doxxing protesters.